{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026883",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0043081",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "응석사\n\n(凝石寺)"
    },
    "text": "凝石寺\\n\n慶尚南道晋州市集賢面集賢山にある三国時代新羅の第24代真興王が創建した寺院です。\n大韓仏教曹渓宗第12教区本寺である海印寺の末寺です。 554年(真興王15）に創建されたといわれており、高麗末期に指空·羅翁·無学などが滞在したといわれています。 その後、1736年(英祖12)と1899年に修復され、現在に至っています。\n近代の高僧·九山(1909~1983)が1950年に応石寺に滞在して修道したことがあります。 現存する堂宇としては大雄殿をはじめ、山神閣·一柱門·私債などがあります。 このうち大雄殿は1976年に慶尚南道有形文化財に指定されました。 入母屋造りの瓦葺きで、柱心包系統に沿っている正面3間の建物で、滑走路を支えています。 この時期に規模が縮小されたものと推定され、その年代は丙子胡乱以前と推定されます。 境内の裏側には1974年に慶尚南道記念物に指定された無患者の木があります。 この木は新羅末期に道詵国師が植えたそうですが、実際には樹齢約250年と推定され、高さは15mに達します。",
    "QA": [
        {
            "question": "凝石寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "凝石寺は554年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "凝石寺はどの地域にありますか？",
            "answer": "凝石寺は慶尚南道晋州市集賢面集賢山にあります。"
        },
        {
            "question": "凝石寺は誰によって創建されましたか？",
            "answer": "凝石寺は新羅の第24代真興王によって創建されました。"
        },
        {
            "question": "凝石寺はどの宗派の寺院ですか？",
            "answer": "凝石寺は大韓仏教曹渓宗の末寺であり、海印寺の本寺です。"
        },
        {
            "question": "凝石寺の現存する堂宇は何がありますか？",
            "answer": "凝石寺の現存する堂宇としては、大雄殿、山神閣、一柱門、私債などがあります。"
        },
        {
            "question": "凝石寺の特徴的な建物は何ですか？",
            "answer": "凝石寺の特徴的な建物は大雄殿です。大雄殿は1976年に慶尚南道有形文化財に指定された入母屋造りの瓦葺きの建物です。"
        },
        {
            "question": "凝石寺にはどんな歴史的な人物が滞在したのですか？",
            "answer": "高麗末期には指空・羅翁・無学などが凝石寺に滞在したと言われています。"
        },
        {
            "question": "凝石寺の境内にはどんな記念物がありますか？",
            "answer": "凝石寺の境内の裏側には1974年に慶尚南道記念物に指定された無患者の木があります。"
        },
        {
            "question": "無患者の木はいつ植えられたのですか？",
            "answer": "無患者の木は新羅末期に道詵国師が植えたと言われていますが、実際には樹齢約250年と推定されています。"
        },
        {
            "question": "無患者の木はどのくらいの高さですか？",
            "answer": "無患者の木の高さは15mに達します。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 335,
        "QA": 373
    }
}